[學佛][阿彌陀佛] 淨土法門是真正一乘了義，成佛之道

【 淨土法門是真正一乘了義，成佛之道 】

一乘了義，什麼叫了？了是明瞭。但是這個不是普通的明瞭，徹底明瞭、究竟明瞭、真實明瞭，才叫了義。

淨土法門真的是一乘了義，這四個字當之無愧。男女老少、賢愚不肖，只要你相信它，它是真正一乘了義，成佛之道。這是成佛的一條道路，成佛的方法。

它的方法完全靠阿彌陀佛，對阿彌陀佛要感恩。

乃至於我們在日常生活當中，起心動念、言語造作，想一想，阿彌陀佛知道，我這樣做對不對？如果我覺得我這樣做對不起阿彌陀佛，決定不要做。

我們這個線跟阿彌陀佛完全連上了，點點滴滴阿彌陀佛都知道，時時刻刻想到，我沒有離開阿彌陀佛，真的，不是假的。

阿彌陀佛的法身在常寂光裡頭，在西方極樂世界現的現相，在實報莊嚴土現的是報身，但是同居土、方便土全見的是報身，這就是極樂世界一乘了義。

一切諸佛剎土，四土分明、清楚，不在一起，像釋迦牟尼佛，他的實報莊嚴土是華藏世界，我們見不到，他的

方便有餘土是四聖法界，十法界裡頭聲聞、緣覺、菩薩、佛，那是方便土，下面六道是凡聖同居土，它有隔礙。

極樂世界雖然有四土三輩九品，它沒有障礙，那個地方是平等的法界，這是阿彌陀佛願力建成的。

我們今天學佛，要發跟阿彌陀佛同樣的願，跟阿彌陀佛同心，跟阿彌陀佛同願，同德同行，哪有不往生道理？

肯定往生。最重要的關鍵，真正放得下。

這些話幫助我們建立信心，我們認識這是一乘了義的法門，是非常可能讓我們證得的菩提大道。

萬善同歸，世出世間一切善法超不出這一個名號，這名號是善中之善，幹什麼樣的好事都沒有念一句阿彌陀佛好，這一句阿彌陀佛超越了。

為什麼不肯念？為什麼還有胡思亂想？一直念下去。

佛法重實質不重形式，第十八願裡給我們說，臨終一念、十念都能往生。

這是什麼？一生當中沒念過佛，臨命終時遇到這個善緣，勸他他就真肯念，真肯求生，具足信願持名，持名只念一聲佛號、念十聲佛號，都能往生。念佛用什麼方法念不重要。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
📝恭錄自 無量壽經科註第四回學習班 (第一集 ) 講經節要

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

仲有冇

有冇咩？

佛法

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

我睇到2014年版本啦阿彌陀佛

成日口不擇言，雖然唔係當面罵人地，但事後自己諗番都覺得唔好

要修心
惡的 壞的 別人的不好 不要裝在心裡
好的 善的 別人的恩德 才放

最好是放阿彌陀佛

別人的不好，不要裝在心裡，所以我說了出來，講完我個心係舒坦左，但回想起自己講既野，發覺自己都幾毒辣，再發覺自己把口就好似雙面刃，既傷人(自尊)，又傷自己(說後內疚)。

現在沖到嘴邊時，如果我仲記得，我會深呼吸，內心念句阿彌陀佛

存好心 說好話 做好事
心好 事事都好

一齊努力 阿彌陀佛 感恩

師姐有無素食持戒？

吃素5年

正宗佛教點會食素

當年釋迦牟尼都食肉

這位同修有三個問題，第一個：「念佛是否一定要吃全素才可以修得？」

淨空法師答：沒有必要。我們學佛一定要依經典，淨土三經，五經一論裡面，都沒有說吃素才能往生，沒有這一條。所以尤其是世尊當年在世是托缽，像現在的小乘國家一樣，人家供養什麼吃什麼，決定沒有分別執著。所以素食是佛教傳到中國來之後，梁武帝提倡的。梁武帝非常慈悲，讀《楞伽經》，見到佛在經上講，菩薩不忍心吃眾生肉。他讀了非常感動，所以他自己就開始吃素，在佛教裡面提倡素食運動。這素食運動就在中國實行的，在全世界的佛教都不吃素。所以我們到外國去旅行、參訪，覺得人家都是吃肉，我們不要奇怪；別人看到我們吃素，覺得我們奇怪，我們看到他吃肉，覺得他奇怪。其實我們要知道過去這些歷史，素食的來源，我們就明瞭了，所以這是不一定。但是素食對於健康決定有好處，減少疾病。

我二十六歲吃素，二十六歲學佛，我學佛半年，知道這個道理，知道這個好處，我就開始吃素。我今年七十五歲，沒有生過病。這一次因為澳洲給我永久居留，要去檢查身體，醫院醫生告訴我：法師，你來檢查是多餘的。素食有好處，健康長壽，心地要清淨，素食決定有好處。

吃素培養慈悲心

cjer 點用佛學解讀支共惡行同埋點解香港同大劣佛門都爭住奶共?

淨空法師：

《論語》上學生說的，「夫子之道無他，忠恕而已」，我們就提出忠恕，忠是什麼？忠是真心，你看那個字的形象，那是智慧，會意的字，心，心是什麼？心是中，擺在中，不偏不邪，這叫中，所以忠心是真心。我們凡夫心偏了、邪了，偏了是四聖法界，邪了是六道輪迴，邪比偏還嚴重。不偏不邪，實報莊嚴土四十一位法身大士，那是忠。恕是什麼？憐憫一切眾生。特別是今天的社會，我們前一百年，我是看 曾國藩 先生的這些著作，從他那個年代算起，他那個時代是慈禧太后執政，問題已經叢生，已經出現。也就是我們中國人所說的君不君、臣不臣、父不父、子不子，他就深深有這種感觸。我們倫理道德是有名無實，這是前一百年疏忽了，後一百年滿清亡了之後到今天，不是疏忽了，不要了，把它拋棄掉了，兩百年造成今天社會的結果，這果報呈現出來，這個問題多嚴重。所以違逆的罪惡太普遍，那怎麼辦？要饒恕他，別追究了。為什麼？沒人教他。

社會是缺失了 因果 道德 倫理教育
人現在都沒人教啊
有壞人作惡是正常的 這是經上說的 「可憐憫者」
所以佛弟子的重任是宣揚大乘佛法和中國傳統文化
從自身做起 慢慢感動身邊的人🙏🏻挽回人心 阿彌陀佛

宗教自古以來不談政治，齊家、治國、平天下，自有周公、孔聖人。當和尚不涉政治，就如開藥店不賣棺材，賣棺材不開藥店。